.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Ray-of-Enfeeblement:

Ослабляющий луч (`Ray of Enfeeblement <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=244>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- атака

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Из вашей руки сверкает луч, способный лишить противника силы.
Совершите дистанционную атаку заклинанием по цели.
В случае вашего успеха существо совершает спасбросок Стойкости, чтобы определить эффект заклинания.
Если ваш бросок атаки критически успешный, то цель использует результат своего спасброска на одну ступень хуже.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель :c_enfeebled:`ослаблена 1`.
| **Провал**: Цель :c_enfeebled:`ослаблена 2`.
| **Критический провал**: Цель :c_enfeebled:`ослаблена 3`.





.. include:: /helpers/actions.rst